<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Nds on Shogo&#39;s Blog</title>
    <link>https://shogo82148.github.io/categories/nds/</link>
    <description>Recent content in Nds on Shogo&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-jp</language>
    <lastBuildDate>Mon, 24 Sep 2012 14:29:00 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://shogo82148.github.io/categories/nds/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>NDS28に参加してきた #nds28</title>
      <link>https://shogo82148.github.io/blog/2012/09/24/2012-09-24-nds28/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Sep 2012 14:29:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://shogo82148.github.io/blog/2012/09/24/2012-09-24-nds28/</guid>
      <description>先週土曜日は第28回NDS(長岡技術者勉強会)でした。
スーツ vs ギーク Togetterのまとめを見ながら、内容を頑張って思い出してみる。 (せっかくローカルでブログ書ける環境作ったんだから、ちゃんとメモっとくべきですね・・・と思いつつ毎回できない)
 プログラマは誰でもいい？  人に依存しないことはいいこと でも、本当にそれでいいの？ 能力があれば誰もいいのかも 社長の方が誰でもいい  (自称)ギークなスーツ  「これからはHadoopらしいよ」  ギークにもユーザの対応して欲しい  「技術的な制限で無理」なことを説明するときとか 浅い知識だけでは矛盾点を突かれて、Yesと言わざる負えない時も 「ときどき行く→ギーク行くといいじゃんってなる→ときどきが毎回になる」と困るよね  判断を全部ギークに丸投げしないで！  例えば、初期コストを取るか、拡張性を取るか、とか 技術的な利点・欠点は説明するけど、実際どっち使うかの判断はスーツな人にお願いしたい  スーツを手玉に取るコミュ力  コミュ力の低いギークは技術力を生かせなくてもったいない！ ギークもコミュ力を身につけるべき  名選手と名監督は両立しない  技術者からの叩き上げでマネージメントする側になった人は他人を上手く使えない マネージメント系は手足のように他人を使えなければならない   社会は怖いところです。
通常セッション  マッチョ見積もり by @hiro55bsさん  「つまり、見積りは予想ではなく、帳尻をあわせるものなんだよ！」 見積もりはリスク管理、プロジェクト初期だけでなく随時やっていくもの プロジェクト初期では見積もりに幅があって当然 もる いろんな統計データからざっくり見積もれるんですね。勉強になります。  ワンライナーでノイズミュージック by @neko_gata_sさん  Experimental music from very short C programsに触発されたというお話 RIFFヘッダつけるとこは Perl でやってます！ 波といえば正弦波の組み合わせで・・・と思っていたので、ビット演算で音を出してみるというのはおもしろいです。ぜひやってみたいです。   LT  SIの現場から感じた未来 by @nemuzukaさん  現在の契約形態に対する問題提起 皆さんで考えて行きましょう  RubyMotionでiOSゲームを作るっきゃない by @jewel_x12さん  Pythonが主人公のゲーム Android版はまだですか？  Echigo Network Operators&amp;rsquo; Group について by @yyasuyukiさん  コイントスで決めよう   お姉さんのコンピュータを高速化したお話 補足とか スライド上げようと思ったんですけど、よく考えたら半分他人さまの画像使ってるのであまりよろしくないですね。 検索アルゴリズムの紹介などは「おねえさんのコンピュータを作ってみた」を ご覧ください。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NDS27に参加してきた</title>
      <link>https://shogo82148.github.io/blog/2012/07/29/2012-07-29-nds27/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jul 2012 23:45:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://shogo82148.github.io/blog/2012/07/29/2012-07-29-nds27/</guid>
      <description>第27回NDS(長岡技術者勉強会)に参加してきました。
Gitハンズオン 今回はNiigata.scmとのコラボで GitハンズオンといつものLTの二本立てでした。
@masaru_b_clさんのGitの歴史や利点についての解説の後、 @dictavさんによる解説・演習。
 addしてcommitする logやreflogでログ確認 reset &amp;ndash;hard で元に戻す merge rebaseでコミットログを一本道に  あたりをやりました。
一つのファイルの同じ行を20人でいじるという怖いこともしました。 凄まじいコンフリクト発生頻度と、すごい勢いで分岐していくログ。 実際の現場であったら恐ろしいですね。 gitはプラグインが使えるので、いろんなプラグインが出てます。 今回紹介があったのはgit-nowとgit-master。名前だけは聞いたことあるんだけど、使ってみますかね。
 git-now masuru_b_clさんバージョン git-master  あと、コミットログ英文の書き方とか - Changelogのための英文テンプレート集
 ust Gitの説明 ust 午前の演習その1 ust 午前の演習その2 ust 午後の部 push戦争  いつものLT  電子国土と地形図(その後) (@yu_hori)[http://twitter.com/yu_hori]さん  NDS23での電子国土地図の発表の続き。 利用者にとって価値ある使いやすい電子国土基本図を目指して(中間提言) 電子国土ポータル  長岡にギークハウスを @geek_niigataさん やったーPICで作曲できたよー＼(&amp;#094;o&amp;#094;)／ @aokcub  うおおおおおおおおおお！！！！ 期待の21世紀枠最後の昭和枠 NDS27に参加してきたよ！よ！  git-svn @masaru_c_blさん  svnのリポジトリをgitにしてしまう奴。  ソフトウェアメトリクス調査2012を読み解く @hiro55bsさん  ソフトウェアメトリックス調査2012 COBOL&amp;hellip; 品質が低いと顧客満足度も低いけど、逆に品質が高すぎても顧客満足度は低い お客さんの要望に十分に答えられないのが原因？  やったーPerlでにゃん読化ツールできたよー＼(&amp;#094;o&amp;#094;)／ @neko_gata_sさん  Niigata.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NDS25に参加してきた</title>
      <link>https://shogo82148.github.io/blog/2012/04/02/2012-04-02-nds25/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Apr 2012 00:44:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://shogo82148.github.io/blog/2012/04/02/2012-04-02-nds25/</guid>
      <description>第25回NDS(長岡技術者勉強会)に参加してきました。 どこかの誰かが、ブログを書くまでが勉強会だ、と言っていた気がするので簡単に書いてみます。
Togetterまとめ
 負荷テストことはじめ(JMeterハック) (@nemuzuka)  JMeterはサーバにたくさんリクエストを送って、その時の挙動を見るためのJava製ツール サーバ-クライアント間の通信を読み取ってそのまま再現したり、CSVからデータを吸いだしてリクエストに埋め込んだり、レスポンスからデータを吸い出したり、JavaScriptで挙動をカスタマイズできたりするらしい slideshare「負荷テストことはじめ」 ust「負荷テストことはじめ」  雪のシミュレーション(一部ハッキングが入ります) (@piras4)  気象庁が提供しているアメダスのデータなどから、雪の状態(温度とか密度)を計算するお話 熱伝導方程式とか微分とか忘れました ust「雪のシミュレーション」  Remember the MilkでGTD（RTMハック） (@masaru_b_cl) LT  Remember the Milk は ToDo 管理のための Web サービス Webフォームからはもちろん、メールやTwitterからもToDoを作成できる slideshare「GTD on RTM」 ust「Remember the MilkでGTD」  JavaerがiPhoneアプリ開発入門してミタ（Objective-Cハック）　(@makomegane)  Keynote はアイコンを作るためのツール App Store のアプリのスクリーンショットは、自分の子供の可愛さを伝える場 Java と Objective-C の比較(メモリ管理の仕方とか) [ust「JavaerがiPhoneアプリ開発入門してミタ」]http://www.ustream.tv/recorded/21483875  「やったーGAでDTMできたよー＼(^o^)／」 (@neko_gata_s)  遺伝的アルゴリズムで簡単な作曲をやってみようというお話 メロディを機械的にどう評価するかが難しい 評価関数が解析的に簡単に解けてしまって面白くないな・・・今後の検討課題ですね スライド ust「やったーGAでDTMできたよー＼(^o^)／」 ブログ  CSharperがWindows Phoneアプリ開発入門してミタ（C#ハック） (@ailight)
 C# はモテ言語  LT1 花火アプリを作りたい</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>